泛迅地盤管工 終認三剪鋼筋 辯稱對工人自把自為感憤怒

2018年11月09日

泛迅地盤管工 終認三剪鋼筋
辯稱對工人自把自為感憤怒

張釗鋒昨繼續出席沙中綫聆訊。李潤芳攝

【沙中綫聆訊】

【本報訊】沙中綫聆訊昨繼續盤問泛迅地盤管工張釗鋒。張向委員會提交的書面證供、警察口供、甚至在聆訊接受盤問初期，一直堅稱在今年新聞報道前，從未看過或聽過有剪鋼筋。直至委員會資深大律師Ian Pennicott展示泛迅2015年12月因剪鋼筋而收到的不合格報告、以及禮頓工程師莫嘉晉的書面證供後，張釗鋒才突然改口，承認工人曾3次剪鋼筋，他對此感到憤怒、慚愧、詫異及遺憾，批評剪鋼筋工人鹵莽、惡劣。

記者：伍雅謙 梁御和

根據禮頓工程師莫嘉晉的證供，莫曾於2015年9至12月，3次與港鐵工程師巡查地盤時，發現泛迅工人剪短鋼筋，涉及約8支。莫在證供指，即時着工人更換鋼筋，事後亦有通知張釗鋒，而第3次發現剪鋼筋後，更向泛迅發出不合格報告。

原本堅持泛迅工人沒剪鋼筋、亦不知有人剪鋼筋的張釗鋒，即時改口，承認對上述3次剪鋼筋「有印象」，指當時已訓示工人不可再犯，亦曾向工人查詢何人剪鋼筋，「冇一個工人答到我」。他其後曾更換工人，但仍第三度被發現剪鋼筋，數量達5支，聲言非常憤怒及不能接受。他措辭強硬地指，是有鹵莽及惡劣工人貪快，自把自為剪鋼筋，及後自己「好有心」加強巡查，港鐵及禮頓監督亦更嚴謹，相信不再有剪鋼筋情況。

張釗鋒又在庭上指出，東西綫西面連續牆，牆頂需用風炮打走石屎，必然會有螺絲帽出現破損，尤其常見於A區。當發現螺絲帽出現損壞、變形及傾斜等情況，會通知禮頓更換；若螺絲帽損毀至無法更換，可以「鑽窿種鐵」方式補救，方法是先在牆身鑽窿，灌入有黏力膠水，再插入一條鋼筋，以取代損壞的螺絲帽及缺少的鋼筋，修補工作全由禮頓進行。

指種鐵後為「美觀」剪絞牙

他又指，「鑽窿種鐵」後，剩下的損壞螺絲帽，有機會令監督人員誤會泛迅裝漏鋼筋，為了「美觀」，工人會將鋼筋絞牙剪短，再放入已損壞的螺絲帽。不過主席夏正民及委員Peter George Hansford均大惑不解，質疑既已種鐵補救，之後亦會落石屎掩蓋，為何仍要顧及美觀剪短鋼筋絞牙。

此外，其中一張拍攝到工人剪鋼筋的相片，張釗鋒指並非泛迅工人，聲言自己不在現場，但若看到泛迅工人剪鋼筋，一定會阻止。惟夏官指出，同系列的另一張相片，卻攝得張釗鋒在工地現場工作，兩張相片拍攝時間只相差一分鐘，質疑張當時就在附近。張見狀又改口同意夏官說法，但解釋地盤同時有不同工人在場。

上一則
上一則
內地空氣、水質、食品無一倖免

下一則
下一則
簽不合格報告 禮頓高層稱不知情

由唔承認到盤問出真相再屈工人，此人誠信已有問題，所以工人一定無問題

不過主席夏正民及委員Peter George Hansford均大惑不解，質疑既已種鐵補救，之後亦會落石屎掩蓋，為何仍要顧及美觀剪短鋼筋絞牙。

塞入水泥入面從此唔見光既野竟然話要顧外觀
人唔笑狗都吠啦

水喉匠2.0

收利幾百蚊一工 (仲有可能俾你拖糧）
仲要食死貓，而且唔知時可能俾人捉出黎做替死鬼
真係慘

到時認唔到邊個工人剪

咁仲唔同我拉侽口工人上黎對質一下

痴線

呵呵 出招了 代罪羊有的是
擺到明做嘢 真係當香港人弱智？

有保皇狗係度
你吹得漲？

又屈落工人到，dllm

根本成單野都係門口揸水喉果位阿姐搞出嚟

驗收點都係要工程師簽
屈落工人到有用？

有冇人統計過電視、電台loop咗幾多次
「剪鋼筋」呢三隻字
聽咗咁多日，覺得好洗腦

閘口個看更呀差應該有份

唔係諗住屈落工人到 就唔洗打靶下話

蛇鼠一窩

為造文書

呢個多隆嚟
邊個？邊個擺把刀喺我隻手？

戇撚鳩
科文唔叫師傅會做?
彩你有尾啦
反正做又36唔做又36

屈工人剪，認疏忽驗錯，好過認落order剪鋼筋，後者罪行嚴重咁多

又黎呢招，上一獲有鉛水又係屈水喉佬

我信係工人自把自為wo
地盤啲廢老係咁架啦
成日話自己幾十年經驗，要識轉彎